(g) 18%受訪青少女染性病 比率較嫖客攣男更高

關懷愛滋最新調查發現，青少女感染性病比率達18%，竟較嫖客、男男性接觸感染比率高。團體以問卷訪問今年1至10月共625名接受性健康檢查的14至25歲青少年男女，結果發現只有44%人過去半年，與伴侶發生性行為時，有每次使用安全套，其中青少女每次有用套比例僅16%，不用套原因主要是對方要求，以及只有單一件伴侶，反映青少女用套與否的決定權相對被動。

受訪者近八成為青少男，兩成為青少女，年齡平均19.5歲。而性健康檢查結果，625人中有50人感染性病，比例為8%，其中青少女感染比率高達18%，遠較青少男的5%高，主要感染淋病及衣源體。關懷愛滋項目經理（青少年團體）何冠雄補充，嫖客及男男性接觸組群的性病感染率僅2至3%，青少女高企感染率值得關注。

青少女感染率高企，何指，與主性主動講要用套，給人感覺濫交、淫亂及不道德有關，另女件焦點會放在意外懷孕較多。而青少女雖然感染率高，但接受測試人數卻僅佔兩成，調查結果發現，逾四成青少女認為自己沒有病徵，不覺得有病故過去未有做測試。助理預防項目主任（青少年團隊）馮敏盈表示，前線經驗發現，青少女不做檢查不外乎只擔心意外懷孕、無病徵只做婦科檢查、怕尷尬等。曾有18歲少女想與新男朋友發展穩定關係，但與前度發生性行為時未有顧用安全套，只有避孕，故往檢查，結果發現她感染衣源體。

平安夜，失身夜。何冠雄指，性行為高峯期其實不局限於節，只不過佳節期間青少年都人陪伴，甚至會得發生性行為也沒有所謂，故呼籲要做好預防措施及期望管理。「青少年好多會即興，無準備安全套，又太火熱唔會著返衫落街買，就會話下次先用，所以要袋定先。」

另外，如果外出約會無打算發生進一步關係，亦要避免二人單獨相處場合，「唔好上人屋企」。何冠雄又建議，尤其青少女要學定如何拒絕伴侶間不安全性行為，如用套與否經常會與信任及愛連繫，對方會講「你要用套即係唔信我？」，這時就可善意回應「就係因為信你，先想鍚住你，穩陣啲」。

何補充，不安全性行為除了包括不用套，不正確使用安全套亦是重點，如套不上去會反轉再套，無㩒走儲精囊安氣就戴結果射精會弄破安全套，射套後未有即時除下留在女性陰道中，全部都會增加性病感染風險。他強調，性病如衣源體沒有特別病徵，淋病到嚴重感染才會出現性器官異味等，故無病徵不等於無病，呼籲每次進行性行為都要用套，如發生不安全性行為，三個月後應進行性病測試。

項目總監張曉華則指，前線服務顯示青少年均希望能獲父母支援，提醒父母要多代入子女心態，切勿於佳節前後顯得過份關心，而學校性教育指引亦應重新審視及更新指引，以能更配合現時社況，為青少年提供更適切性教育。

有趣

你小心

全部都係🐥

無啦啦去接受性健康檢查嘅男女會係咩
一係嫖客一係gay佬一係playboy/girls一係雞